有留學生選擇停留海外不回港 免累人「自己在回港過程中受感染，豈不是把病毒帶回家？」

新型冠狀病毒在歐洲各地持續擴散，有專家稱香港將迎來第三波來自海外的輸入個案。香港特首林鄭月娥在周一（23日）宣布正式封關，所有非香港居民從海外乘搭飛機抵港將不准入境。不少海外留學生紛紛返港避疫，但亦有不少學生選擇留在海外，因為不想連累家人。（鄭日堯 報道）

在輿論壓力下，香港特首林鄭月娥終於在周一（23日）宣布進一步阻止非香港居民從機場入境，對部分香港人來說，可算舒了一口氣，但對於仍然滯留海外的香港留學生，正面臨艱難的選擇，因為回港航班陸續取消，他們要立即作出是否回港的決定。

現時滯留英國、打算盡快返回香港的交換生萬同學認為，比起其他歐洲國家，英國政府抗疫意識不足，不但實施群體免疫措施，又不鼓勵民眾戴口罩，加上亞洲人在英國遇到歧視的情況非常普遍，自己曾遭當地人在他面前假裝咳嗽，也有人對他破口大罵。他稱，擔心自己一旦受感染，在英國未必能獲得適切治療，因而決定返港。

萬同學：回香港的原因主要是檢視過這裡的防疫措施，這裡的防疫措施鼓勵群體免疫，變相令一些年輕感染武漢肺炎的人，未必得到醫治的機會。而且這裡的疫情日益嚴重，所以我覺得現在是適當時候離開英國。

但是萬同學的回港計劃並非一帆風順。他說，自己本來在周二（24日）從英國回港，但航空公司突然取消航班，只好再買多張機票，希望能在周六（28日）如期起飛。對於回港無期、又身處陌生的環境，萬同學也大感無奈。

有人逼切返港避疫，但也有人覺得港府家居檢疫措施漏洞百出，不希望回港反而造成病毒散播。在美國的交換生黃同學稱，港府在實施強制檢疫措施上的安排非常混亂，她擔心一旦自己在回港過程中受感染，豈不是把病毒帶回家？因此她最終選擇留在美國，免得連累家人。

黃同學：（香港）政府的措施比較混亂，之前宣布過19日之後（海外學生）要接受強制檢疫，我一開始以為我會送去駿洋邨或者酒店，但其實是回家（進行檢疫），我在想如果我在飛機上感染病毒的話，我回家豈不是會傳染給家人嗎？

另外，香港近日發生不少檢疫人士違反檢疫令的情況，為甚麼會這樣呢？本台聯絡到一名剛從英國回來的留學生梁同學，和我們說說他回港後接受檢疫的情況。

梁同學表示，自己上周六（21日）從英國經新加坡轉機返港，到達機場後，入境處和衛生署人員要求他填寫一份有關身體狀況的申報表，並要求他申報自己將會乘坐甚麼交通工具回家。同時，每位檢疫人士將獲發一條電子監察手帶，並需要下載「居安抗疫」的手機應用程式，政府會透過短信告知相關編碼，檢疫人士需要利用編碼啟動檢疫手帶，並每天向衛生署報到。梁同學表示，他下載手機應用程式後，未有即時收到政府相關的編碼，其後他向從海外返港的朋友查詢，對方稱自己也等了2-3日都沒有收到相關編碼。最後，梁同學在當天晚上才收到編碼，但當他嘗試啟動檢疫手帶的時候，卻顯示用戶被鎖定。他曾聯絡相關技術部門，但無人接聽，其後再聯絡衛生署，亦無人接聽，直至周二（24日）梁同學再打給衛生署，衛生署才回覆說會將事件轉交給技術部門處理。

也就是説，梁同學返港兩天後至今沒有任何衛生署人員和他聯絡。梁同學認為，面對大批留學生返港，衛生署人手短缺、難免不勝負荷，但此亦成為家居檢疫措施的漏洞，措施有效與否全靠留學生是否自律。

正確思維，政府根本做好過隔離，只係呃到藍絲

數據日日都增加，有腦既自己識分柝啦

無做好過*

[更新版]到底大家撐唔撐港台

有班返黎仲大大聲聲話返黎唔得咩，有d仲自己開Post打飛機話自己做足哂野，一班抄登仔護航，根本係自私

有哂數據，由邊日起個案開始增，自己分析啦
留學狗責任走唔撚甩